[
    [
        0,
        "HLA genetic polymorphisms and prognosis of patients with COVID-19",
        "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0210569120302667",
        "Objetivo Diferentes polimorfismos gen\u00e9ticos de los ant\u00edgenos leucocitarios humanos (HLA) est\u00e1n asociados con el riesgo y el pron\u00f3stico de enfermedades autoinmunes e infecciosas. Los objetivos de estudio fueron determinar si existe una asociaci\u00f3n entre polimorfismos\u00a0\u2026"
    ],
    [
        1,
        "Caracter\u00edsticas cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gicas de la COVID-19",
        "https://www.medigraphic.com/cgi-bin/new/resumen.cgi?IDARTICULO=97798",
        "Introducci\u00f3n: La COVID-19 es causada por el nuevo coronavirus que se descubri\u00f3 en la ciudad de Wuhan, provincia de Hubei, China a finales de 2019. Objetivo: Describir las caracter\u00edsticas cl\u00ednicoepidemiol\u00f3gicas de la COVID-19. Material y M\u00e9todo: Se realiz\u00f3 una\u00a0\u2026"
    ],
    [
        2,
        "Pol\u00edtica anticapitalista en tiempos de COVID-19",
        "https://surcosdigital.com/wp-content/uploads/2020/04/Pol%C3%ADtica-anticapitalista-en-tiempos-de-COVID-19.pdf",
        "Cuando trato de interpretar, comprender y analizar el diario flujo de noticias, tiendo a ubicar lo que est\u00e1 pasando con el trasfondo de dos modelos de c\u00f3mo funciona el capitalismo que son distintivos pero se entrecruzan. El primer plano estriba en la cartograf\u00eda de las\u00a0\u2026"
    ],
    [
        3,
        "El Covid-19 y las brechas educativas",
        "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?pid=S0718-73782020000100011&script=sci_arttext",
        "Resulta pr\u00e1cticamente imposible en estos momentos dif\u00edciles abstraerse de la situaci\u00f3n que monopoliza todos nuestros pensamientos y acciones cotidianas y no dedicar esta breve reflexi\u00f3n al Coronavirus y sus efectos en la educaci\u00f3n de los m\u00e1s vulnerables. A un lado y\u00a0\u2026"
    ],
    [
        4,
        "Consideraciones sobre la salud mental en la pandemia de COVID-19",
        "https://www.scielosp.org/article/rpmesp/2020.v37n2/327-334/es/",
        "Desde diciembre de 2019 se han reportado 414 179 casos de personas con la enfermedad por coronavirus (COVID-19). Como resultado del r\u00e1pido incremento de casos confirmados y muertes, la poblaci\u00f3n general y el personal de salud experimentaron problemas\u00a0\u2026"
    ],
    [
        5,
        "Epidemiolog\u00eda de COVID-19 en M\u00e9xico: del 27 de febrero al 30 de abril de 2020",
        "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0014256520301442",
        "Antecedentes El primer caso de COVID-19 se detect\u00f3 en M\u00e9xico el 27 de febrero de 2020. El 30 de abril, 64 d\u00edas despu\u00e9s de este primer diagn\u00f3stico, el n\u00famero de pacientes aument\u00f3 exponencialmente, alcanzando un total de 19.224 casos confirmados y 1.859 (9, 67%)\u00a0\u2026"
    ],
    [
        6,
        "COVID-19 en clave de g\u00e9nero",
        "https://www.scielosp.org/article/gs/2020.v34n5/419-421/es/",
        "El pasado marzo, The Lancet Gender and COVID-19 Working Group hizo una llamada a los gobiernos y las instituciones de salud global a considerar los efectos, tanto directos como indirectos, del sexo y del g\u00e9nero en el brote de COVID-19 1. Experiencias anteriores, como\u00a0\u2026"
    ],
    [
        7,
        "COVID-19, una emergencia de salud p\u00fablica mundial",
        "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0014256520300928",
        "Un nuevo brote de coronavirus surgi\u00f3 el pasado 31 de diciembre de 2019 en Wuhan, China, causando conmoci\u00f3n entre la comunidad m\u00e9dica y el resto del mundo. Esta nueva especie de coronavirus fue denominada como 2019-nCoV, causante de un gran n\u00famero de\u00a0\u2026"
    ],
    [
        8,
        "La pandemia del COVID-19 [The COVID-19 pandemic]",
        "http://ojs.revistasmedicas.org/index.php/rmdp/article/view/872",
        "Desde la antig\u00fcedad al presente, la humanidad ha vivido diferentes pestes o epidemias, tales como La peste de Atenas, que pudo tratarse de fiebre tifoidea\u037e La Peste Antonina en Roma\u037e La Peste bub\u00f3nica o peste negra\u037e la gran epide mia de la Edad Media\u037e la viruela\u037e el\u00a0\u2026"
    ],
    [
        9,
        "Letalidad de la COVID-19: ausencia de patr\u00f3n epidemiol\u00f3gico",
        "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0213911120300844",
        "Objetivo Analizar un conjunto de indicadores para comprender la variabilidad de la evoluci\u00f3n y el impacto de la epidemia de COVID-19. M\u00e9todo Estudio ecol\u00f3gico de pa\u00edses con m\u00e1s de 200 casos notificados. Se han analizado variables demogr\u00e1ficas, de gasto\u00a0\u2026"
    ],
    {
        "position": 10,
        "title": "Infecci\u00f3n respiratoria aguda por COVID-19: una amenaza evidente",
        "href": "http://scielo.sld.cu/scielo.php?pid=S1729-519X2020000100001&script=sci_arttext&tlng=pt",
        "text": "Desde los comienzos hasta la fecha, este siglo XXI se ha caracterizado por una problem\u00e1tica de salud con afectaci\u00f3n a escala mundial, de la que no hemos escapado en Cuba: aparici\u00f3n de enfermedades infecciosas emergentes y reemergentes, resistencia\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 11,
        "title": "COVID-19 y su repercusi\u00f3n en la Odontolog\u00eda",
        "href": "http://scielo.sld.cu/scielo.php?pid=S0034-75072020000100020&script=sci_arttext&tlng=en",
        "text": "En diciembre del 2019, se identificaron 27 casos de neumon\u00eda de etiolog\u00eda desconocida, en la ciudad de Wuhan, provincia de Hubei en China. Un nuevo coronavirus hab\u00eda sido identificado como agente causal (SARS-CoV-2) causante de la enfermedad COVID-2019\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 12,
        "title": "COVID-19 en Am\u00e9rica Latina: Retos y oportunidades",
        "href": "https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?pid=S0370-41062020005000602&script=sci_arttext",
        "text": "COVID-19 (Coronavirus Disease 2019), la enfer medad provocada por el virus \nSARS-CoV-2, declara da pandemia global por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) el \n11 de Marzo de 2020 1 , comienza a acelerar su propagaci\u00f3n en Am\u00e9rica. Estados Uni dos supera\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 13,
        "title": "COVID-19",
        "href": "https://gacetamarinera.com.ar/wp-content/uploads/2020/05/gac-mensu-mayo-2020-pag.pdf",
        "text": "El Ministro de Defensa dirigi\u00f3 unas palabras en las que expres\u00f3:\u201cHicimos esta ceremonia sencilla y austera cumpliendo claramente con el protocolo que nos indica el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, para honrar y homenajear en este nuevo aniversario la recuperaci\u00f3n\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 14,
        "title": "Las dos caras de la educaci\u00f3n en el COVID-19",
        "href": "http://201.159.222.118/openjournal/index.php/uti/article/view/294",
        "text": "M\u00e1s de 1300 millones de estudiantes que se encontraban cursando su proceso educativo a nivel mundial se han visto afectados por la pandemia COVID-19, la educaci\u00f3n mundial y ecuatoriana enfrenta varios retos, porque de un momento a otro todo el entorno educativo\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 15,
        "title": "Aprendiendo del tiempo de la COVID-19",
        "href": "https://www.scielo.sa.cr/scielo.php?pid=S1409-42582020000400004&script=sci_arttext",
        "text": "La pandemia nos llev\u00f3 a cambiar el sistema educativo de forma r\u00e1pida y urgente, y sabemos \nque las cosas no ser\u00e1n nunca como antes, y lo que debemos hacer es aprender de la situaci\u00f3n \npara mejorar la ense\u00f1anza. R\u00e1pidamente y sin darnos cuenta la pandemia transform\u00f3 nuestro\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 16,
        "title": "COVID-19 scenarios for the United States",
        "href": "https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.07.12.20151191v1.abstract",
        "text": "The United States (US) has not been spared in the ongoing pandemic of novel coronavirus disease. COVID-19, caused by the severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2), continues to cause death and disease in all 50 states, as well as significant\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 17,
        "title": "ISIDOG recommendations concerning COVID-19 and pregnancy",
        "href": "https://www.mdpi.com/697256",
        "text": "Providing guidelines to health care workers during a period of rapidly evolving viral pandemic infections is not an easy task, but it is extremely necessary in order to coordinate appropriate action so that all patients will get the best possible care given the circumstances\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 18,
        "title": "Thoracic imaging tests for the diagnosis of COVID\u201019",
        "href": "https://www.cochranelibrary.com/cdsr/doi/10.1002/14651858.CD013639.pub4/abstract",
        "text": "Background The respiratory illness caused by SARS\u2010CoV\u20102 infection continues to present diagnostic challenges. Our 2020 edition of this review showed thoracic (chest) imaging to be sensitive and moderately specific in the diagnosis of coronavirus disease 2019 (COVID\u201019)\u00a0\u2026"
    },
    {
        "position": 19,
        "title": "Characteristics of health care personnel with COVID-19\u2014United States, February 12\u2013April 9, 2020",
        "href": "https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/pmc7755055/",
        "text": "As of April 9, 2020, the coronavirus disease 2019 (COVID-19) pandemic had resulted in 1,521,252 cases and 92,798 deaths worldwide, including 459,165 cases and 16,570 deaths in the United States (1, 2). Health care personnel (HCP) are essential workers defined as\u00a0\u2026"
    }
]